{"config":{"indexing":"full","lang":["en"],"min_search_length":3,"prebuild_index":false,"separator":"[\\s\\-]+"},"docs":[{"location":"","text":"Manual de mobilitat Aquest manual \u00e9s una iniciativa iniciada a l'Institut Pedralbes per ajudar a aquelles persones responsables de coordinar projectes de mobilitat en instituts. Actualment es troba en proc\u00e9s de construcci\u00f3 i est\u00e0 \u00fanicament enfocat a mobilitats de formaci\u00f3 professional (FP). Agra\u00efments a: Toni (Professor) Sof\u00eda (UNISER) \u00d2scar (Consorci)","title":"Inici"},{"location":"#manual-de-mobilitat","text":"Aquest manual \u00e9s una iniciativa iniciada a l'Institut Pedralbes per ajudar a aquelles persones responsables de coordinar projectes de mobilitat en instituts. Actualment es troba en proc\u00e9s de construcci\u00f3 i est\u00e0 \u00fanicament enfocat a mobilitats de formaci\u00f3 professional (FP). Agra\u00efments a: Toni (Professor) Sof\u00eda (UNISER) \u00d2scar (Consorci)","title":"Manual de mobilitat"},{"location":"collab/collab-discover-eu/","text":"Travoyage Malta Pendents d\u2019acceptaci\u00f3 per aquest programa. Estan vinculats al Programa Erasmus+?","title":"Discover EU"},{"location":"collab/collab-discover-eu/#travoyage-malta","text":"Pendents d\u2019acceptaci\u00f3 per aquest programa. Estan vinculats al Programa Erasmus+?","title":"Travoyage Malta"},{"location":"collab/collab-travoyage-malta/","text":"Travoyage Malta S\u00f3n una organitzaci\u00f3 intermedi\u00e0ria per organitzar mobilitats amb estudiants i professorat a Malta. El servei \u00e9s complet i inclou: allotjament, estada de pr\u00e0ctiques, organitzaci\u00f3 de la targeta de bus p\u00fablic i els viatges en avi\u00f3 + transport de l\u2019avi\u00f3 a la ciutat. Tamb\u00e9 incorporen altres serveis com cursos d\u2019idioma (angl\u00e8s) o altres. Al final de l\u2019estada es proporciona un certificat i cal tenir en compte que l\u2019empresa pot voler continuat del trebll de l\u2019alumnat a dist\u00e0ncia. El servei total s\u00f3n uns 1.000\u20ac per mes, aproximadament. Allotjament Normalment l\u2019estudiantat +17 escull apartaments compartits amb 6-9 estudiants que tenen cuina i sal\u00f3 comunes. No obstant, tamb\u00e9 hi ha resid\u00e8ncies i fam\u00edlies locals (m\u00e9s habituals amb menors). Proc\u00e9s de col\u00b7laboraci\u00f3 L\u2019institut finalitza el proc\u00e9s de selecci\u00f3. Enviem el CV, la carta de motivaci\u00f3 i la seua application form (a la carpeta Documents de Refer\u00e8ncia com TravoyageMalta_ApplicationForm). Travoyage pot demanar una entrevista personal amb l\u2019alumnat per decidir. Es realitza un primer dip\u00f2sit de 200\u20ac. Comencen a organitzar-se la recerca d\u2019allotjament i empresa. L\u2019empresa pot requerir una entrevista personal amb l\u2019alumnat. Si l\u2019empresa i l\u2019alumne accepten, es formalitza la interinitat. M\u00ednim tres setmanes abans del proc\u00e9s envien un programa complet de l\u2019estada. Si es necessita alguna cosa addicional com un port\u00e0til o vestuari, se\u2019ls avisa. Es realitza la resta del pagament. L\u2019estudiantat comen\u00e7a l\u2019estada: alg\u00fa els espera a l\u2019aeroport i tamb\u00e9 tenen el what\u2019s app de la companyia. Hi ha una reuni\u00f3 de benvinguda entre l\u2019alumnat i Travoyage Malta. Es dona informaci\u00f3 sobre l\u2019estada, els recursos de la ciutat, possibles sortides\u2026 Qualsevol cosa que puga ser necess\u00e0ria. Es realitza un seguiment diari a trav\u00e9s de what\u2019s app i es demana un informe setmanal. L\u2019\u00faltim dia de feina tamb\u00e9 hi ha reuni\u00f3 amb Travoyage i se\u2019ls recorda que alg\u00fa els dur\u00e0 a l\u2019aeroport. Q\u00fcestions addicionals\u2026 Una estada de 1~3 setmanes no dona per fer una interinitat, per\u00f2 es podria fer job shadowing. La sanitat \u00e9s gratu\u00efta si compten amb la Targeta Sanit\u00e0ria Europea. Quan abans es comence a buscar millor, sobre tot per l\u2019estada, que \u00e9s el m\u00e9s dif\u00edcil. La temporada alta a Malta \u00e9s al voltant de l\u2019abril. Accepten estudiants durant tot l\u2019any, per\u00f2 especialment hi ha espanyols a primavera/estiu. El m\u00e9s prompte possible (novembre/desembre) cal dir-los: quantiat d\u2019estudiants, dates de l\u2019estada i durada d\u2019aquesta. Estan molt oberts a resoldre dubtes i ajudar a la persona que coordine mobilitat al centre.","title":"Travoyage Malta"},{"location":"collab/collab-travoyage-malta/#travoyage-malta","text":"S\u00f3n una organitzaci\u00f3 intermedi\u00e0ria per organitzar mobilitats amb estudiants i professorat a Malta. El servei \u00e9s complet i inclou: allotjament, estada de pr\u00e0ctiques, organitzaci\u00f3 de la targeta de bus p\u00fablic i els viatges en avi\u00f3 + transport de l\u2019avi\u00f3 a la ciutat. Tamb\u00e9 incorporen altres serveis com cursos d\u2019idioma (angl\u00e8s) o altres. Al final de l\u2019estada es proporciona un certificat i cal tenir en compte que l\u2019empresa pot voler continuat del trebll de l\u2019alumnat a dist\u00e0ncia. El servei total s\u00f3n uns 1.000\u20ac per mes, aproximadament.","title":"Travoyage Malta"},{"location":"collab/collab-travoyage-malta/#allotjament","text":"Normalment l\u2019estudiantat +17 escull apartaments compartits amb 6-9 estudiants que tenen cuina i sal\u00f3 comunes. No obstant, tamb\u00e9 hi ha resid\u00e8ncies i fam\u00edlies locals (m\u00e9s habituals amb menors).","title":"Allotjament"},{"location":"collab/collab-travoyage-malta/#proces-de-collaboracio","text":"L\u2019institut finalitza el proc\u00e9s de selecci\u00f3. Enviem el CV, la carta de motivaci\u00f3 i la seua application form (a la carpeta Documents de Refer\u00e8ncia com TravoyageMalta_ApplicationForm). Travoyage pot demanar una entrevista personal amb l\u2019alumnat per decidir. Es realitza un primer dip\u00f2sit de 200\u20ac. Comencen a organitzar-se la recerca d\u2019allotjament i empresa. L\u2019empresa pot requerir una entrevista personal amb l\u2019alumnat. Si l\u2019empresa i l\u2019alumne accepten, es formalitza la interinitat. M\u00ednim tres setmanes abans del proc\u00e9s envien un programa complet de l\u2019estada. Si es necessita alguna cosa addicional com un port\u00e0til o vestuari, se\u2019ls avisa. Es realitza la resta del pagament. L\u2019estudiantat comen\u00e7a l\u2019estada: alg\u00fa els espera a l\u2019aeroport i tamb\u00e9 tenen el what\u2019s app de la companyia. Hi ha una reuni\u00f3 de benvinguda entre l\u2019alumnat i Travoyage Malta. Es dona informaci\u00f3 sobre l\u2019estada, els recursos de la ciutat, possibles sortides\u2026 Qualsevol cosa que puga ser necess\u00e0ria. Es realitza un seguiment diari a trav\u00e9s de what\u2019s app i es demana un informe setmanal. L\u2019\u00faltim dia de feina tamb\u00e9 hi ha reuni\u00f3 amb Travoyage i se\u2019ls recorda que alg\u00fa els dur\u00e0 a l\u2019aeroport.","title":"Proc\u00e9s de col\u00b7laboraci\u00f3"},{"location":"collab/collab-travoyage-malta/#questions-addicionals","text":"Una estada de 1~3 setmanes no dona per fer una interinitat, per\u00f2 es podria fer job shadowing. La sanitat \u00e9s gratu\u00efta si compten amb la Targeta Sanit\u00e0ria Europea. Quan abans es comence a buscar millor, sobre tot per l\u2019estada, que \u00e9s el m\u00e9s dif\u00edcil. La temporada alta a Malta \u00e9s al voltant de l\u2019abril. Accepten estudiants durant tot l\u2019any, per\u00f2 especialment hi ha espanyols a primavera/estiu. El m\u00e9s prompte possible (novembre/desembre) cal dir-los: quantiat d\u2019estudiants, dates de l\u2019estada i durada d\u2019aquesta. Estan molt oberts a resoldre dubtes i ajudar a la persona que coordine mobilitat al centre.","title":"Q\u00fcestions addicionals\u2026"},{"location":"collab/collab-uniser/","text":"UNISER Hi ha un curs Odissea (per revisar) i tamb\u00e9 tenim l\u2019opci\u00f3 de rebre mentoring a trav\u00e9s de Mobiliteach. A la reuni\u00f3 van parlar nom\u00e9s sobre projectes de grau mitj\u00e0?","title":"UNISER"},{"location":"collab/collab-uniser/#uniser","text":"Hi ha un curs Odissea (per revisar) i tamb\u00e9 tenim l\u2019opci\u00f3 de rebre mentoring a trav\u00e9s de Mobiliteach. A la reuni\u00f3 van parlar nom\u00e9s sobre projectes de grau mitj\u00e0?","title":"UNISER"},{"location":"gestio/gestio-conceptes/","text":"Conceptes fonamentals El marc normatiu per a qualsevol dubte de mobilitat \u00e9s: Resoluci\u00f3 EDU/93/2023 actualment (2021-2027) estem dintre del nou programa Erasmus 2021, que aporta novetats com les estades de curta durada a GS o enviar alumnat/professorat per tot el m\u00f3n. Tota la informaci\u00f3 les pot trobar a la Gu\u00eda Erasmus. El c\u00e0rrec de coordinador de mobilitat t\u00e9 un complement salarial, uns 90\u20ac. Les sol\u00b7licituts viuen en tres cursos: \u2192 En un curs es demanen. \u2192 Al curs seg\u00fcent es realitzen. \u2192 Al curs seg\u00fcent es justifiquen. Un centre de les nostres caracter\u00edstiques hauria de moure cada curs unes 12 mobilitats de cada tipus (GM, GS, professorat). Ara mateix ens interessa fer mobilitats de pr\u00e0ctiques i crear una xarxa de centres i institucions estables per fer mobilitat. Cal con\u00e9ixer molt als altres. Si rebem alumnat/professorat, ens interessa que ens rebin tamb\u00e9. Fixem-nos en centres que fan molt b\u00e9 la mobilitat, com l\u2019Institut de Vic o l\u2019Escola del Treball de Lleida. Quan tinguem una bona xarxa de mobilitat, podem plantejar-nos fer un Acord de col\u00b7laboraci\u00f3 amb diferents entitats que formalitze i facilite els processos. El proc\u00e9s\u2026 KA120 \u2192 Acci\u00f3 d\u2019acreditaci\u00f3 (la que dura fins 2027). KA121 \u2192 Sol\u00b7licitut de finan\u00e7ament (24 mesos de duraci\u00f3). KA122 \u2192 Projectes de mobilitat curt termini (18 mesos de duraci\u00f3). Q\u00fcestions addicionals\u2026 Per a realitzar sol\u00b7licituts Erasmus+ necessitem l\u2019acreditaci\u00f3 Erasmus (la tenim?) que dura fins al 2027 dintre del Nou programa Erasmus. La duraci\u00f3 del projecte acceptat \u00e9s ampliable a 24 mesos. Beneficis a tenir en compte: projectes de llarg termini i col\u00b7laboratius. La acreditaci\u00f3n Erasmus + es para todas las movilidades, mientras uqe la carta ECHE es un requisito que se pide antes para GS. 19/10 se env\u00eda la solicitud \u2192 Valoraci\u00f3n de la Agencia Nacional \u2192 En enero se publican los resultados (si tenemos la acreditaci\u00f3n o no) \u2192 Febrero candidatura para KA121 (se presenta una solicitud de financiaci\u00f3n anual) \u2192 Junio/Julio evaluaci\u00f3n de los proyectos y empezar a planificar d\u00f3nde ir \u2192 Septiembre/Diciembre inicio de los proyectos.","title":"Conceptes fonamentals"},{"location":"gestio/gestio-conceptes/#conceptes-fonamentals","text":"El marc normatiu per a qualsevol dubte de mobilitat \u00e9s: Resoluci\u00f3 EDU/93/2023 actualment (2021-2027) estem dintre del nou programa Erasmus 2021, que aporta novetats com les estades de curta durada a GS o enviar alumnat/professorat per tot el m\u00f3n. Tota la informaci\u00f3 les pot trobar a la Gu\u00eda Erasmus. El c\u00e0rrec de coordinador de mobilitat t\u00e9 un complement salarial, uns 90\u20ac. Les sol\u00b7licituts viuen en tres cursos: \u2192 En un curs es demanen. \u2192 Al curs seg\u00fcent es realitzen. \u2192 Al curs seg\u00fcent es justifiquen. Un centre de les nostres caracter\u00edstiques hauria de moure cada curs unes 12 mobilitats de cada tipus (GM, GS, professorat). Ara mateix ens interessa fer mobilitats de pr\u00e0ctiques i crear una xarxa de centres i institucions estables per fer mobilitat. Cal con\u00e9ixer molt als altres. Si rebem alumnat/professorat, ens interessa que ens rebin tamb\u00e9. Fixem-nos en centres que fan molt b\u00e9 la mobilitat, com l\u2019Institut de Vic o l\u2019Escola del Treball de Lleida. Quan tinguem una bona xarxa de mobilitat, podem plantejar-nos fer un Acord de col\u00b7laboraci\u00f3 amb diferents entitats que formalitze i facilite els processos. El proc\u00e9s\u2026 KA120 \u2192 Acci\u00f3 d\u2019acreditaci\u00f3 (la que dura fins 2027). KA121 \u2192 Sol\u00b7licitut de finan\u00e7ament (24 mesos de duraci\u00f3). KA122 \u2192 Projectes de mobilitat curt termini (18 mesos de duraci\u00f3). Q\u00fcestions addicionals\u2026 Per a realitzar sol\u00b7licituts Erasmus+ necessitem l\u2019acreditaci\u00f3 Erasmus (la tenim?) que dura fins al 2027 dintre del Nou programa Erasmus. La duraci\u00f3 del projecte acceptat \u00e9s ampliable a 24 mesos. Beneficis a tenir en compte: projectes de llarg termini i col\u00b7laboratius. La acreditaci\u00f3n Erasmus + es para todas las movilidades, mientras uqe la carta ECHE es un requisito que se pide antes para GS. 19/10 se env\u00eda la solicitud \u2192 Valoraci\u00f3n de la Agencia Nacional \u2192 En enero se publican los resultados (si tenemos la acreditaci\u00f3n o no) \u2192 Febrero candidatura para KA121 (se presenta una solicitud de financiaci\u00f3n anual) \u2192 Junio/Julio evaluaci\u00f3n de los proyectos y empezar a planificar d\u00f3nde ir \u2192 Septiembre/Diciembre inicio de los proyectos.","title":"Conceptes fonamentals"},{"location":"gestio/gestio-docs/","text":"Documents de mobilitat Documents de mobilitat Acord d\u2019aprenentatge Complement de l\u2019acord Conveni de subvenci\u00f3 Europass Acord d\u2019aprenentatge Aquest es redacta i signa abans del comen\u00e7ament de l\u2019estada, tan per part de l\u2019alumnat/professorat com de l\u2019empresa/centre/instituci\u00f3 que els rep. Cont\u00e9 tota la programaci\u00f3 de l\u2019estada. Complement de l\u2019acord Es tracta d\u2019un document que ratifica l\u2019acord. Tan sols s\u2019ha de fer si optem per no fer l\u2019Europass. Conveni de subvenci\u00f3 El signen tant el participant com l\u2019insitut d\u2019aquest. Europass ???","title":"Documents de mobilitat"},{"location":"gestio/gestio-docs/#documents-de-mobilitat","text":"Documents de mobilitat Acord d\u2019aprenentatge Complement de l\u2019acord Conveni de subvenci\u00f3 Europass","title":"Documents de mobilitat"},{"location":"gestio/gestio-docs/#acord-daprenentatge","text":"Aquest es redacta i signa abans del comen\u00e7ament de l\u2019estada, tan per part de l\u2019alumnat/professorat com de l\u2019empresa/centre/instituci\u00f3 que els rep. Cont\u00e9 tota la programaci\u00f3 de l\u2019estada.","title":"Acord d\u2019aprenentatge"},{"location":"gestio/gestio-docs/#complement-de-lacord","text":"Es tracta d\u2019un document que ratifica l\u2019acord. Tan sols s\u2019ha de fer si optem per no fer l\u2019Europass.","title":"Complement de l\u2019acord"},{"location":"gestio/gestio-docs/#conveni-de-subvencio","text":"El signen tant el participant com l\u2019insitut d\u2019aquest.","title":"Conveni de subvenci\u00f3"},{"location":"gestio/gestio-docs/#europass","text":"???","title":"Europass"},{"location":"gestio/gestio-glossari/","text":"Glossari Glossari Carta ECHE EQF (European Qualifications Framework) Erasmobility eTweening KA (Key Actions) KA1 Mobilitat per alumnat i personal d'Educaci\u00f3 Escolar: KA2 Associacions de cooperaci\u00f3: KA3 Pol\u00edtiques educatives Carta ECHE \u2192 La carta ESCHE no t\u00e9 un m\u00ednim de participaci\u00f3 \u2192 La ESCHE permet demanar beques a trav\u00e9s del consorci o del SEPIE. EQF (European Qualifications Framework) Marc com\u00fa de refer\u00e8ncia per l\u2019educaci\u00f3 europea. Cal saber que GM=EQF4 i GS=EQF5. Erasmobility Una plataforma de contacte entre centres i empreses m\u00e9s orientada a FP: https://erasmobility.eu/ eTweening Una plataforma de contacte entre centres i empreses, per\u00f2 m\u00e9s orientada a Prim\u00e0ria i ESO. KA (Key Actions) La Comissi\u00f3 Europea ha publicat la Guia Erasmus+2021 que dona informaci\u00f3 sobre els objectius, les prioritats i les caracter\u00edstiques principals del nou programa vigent Erasmus+. Trobareu informaci\u00f3 espec\u00edfica sobre les noves Accions, el proc\u00e9s que caldr\u00e0 seguir per demanar subvencions i a quins projectes es poden adre\u00e7ar. Hi ha 3 tipus d\u2019accions: KA1 Mobilitat per alumnat i personal d'Educaci\u00f3 Escolar: KA 122 SCH - projectes de curta durada KA 121 SCH - acreditats KA 120 SCH - noves acreditacions KA2 Associacions de cooperaci\u00f3: KA 220 ADU/ KA 220 SCH - Associacions de cooperaci\u00f3 KA 210 ADU/ KA 201 SCH - Associacions de petita escala Els KA2 s\u00f3n projectes de col\u00b7laboraci\u00f3 que no ens interessen per ara. S\u00f3n molt m\u00e9s complicats de gestionar i \u00e9s preferible crear una xarxa estable de mobilitat. KA3 Pol\u00edtiques educatives La participaci\u00f3 dels centres en el programa est\u00e0 sotmesa a l\u2019acceptaci\u00f3 d\u2019uns compromisos de participaci\u00f3 que inclouen, entre altres q\u00fcestions, el disseny d\u2019un projecte pel qual se sol\u00b7licita el programa i l\u2019elaboraci\u00f3 d\u2019una mem\u00f2ria final. Els centres interessats hauran d\u2019emplenar la sol\u00b7licitud de l\u2019acci\u00f3 clau del programa Erasmus+ que sol\u00b7licita a trav\u00e9s del portal web de l\u2019Ag\u00e8ncia Nacional de gesti\u00f3 del programa que, a Espanya, \u00e9s el SEPIE (Servei Espanyol per a la Internacionalitzaci\u00f3 de l\u2019Educaci\u00f3) en els terminis establerts a cada convocat\u00f2ria. Tamb\u00e9 podem fer \u00fas d\u2019altres serveis com el Programa de Mobilitat FP referenciat en aquest mateix document.","title":"Glossari"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#glossari","text":"Glossari Carta ECHE EQF (European Qualifications Framework) Erasmobility eTweening KA (Key Actions) KA1 Mobilitat per alumnat i personal d'Educaci\u00f3 Escolar: KA2 Associacions de cooperaci\u00f3: KA3 Pol\u00edtiques educatives","title":"Glossari"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#carta-eche","text":"\u2192 La carta ESCHE no t\u00e9 un m\u00ednim de participaci\u00f3 \u2192 La ESCHE permet demanar beques a trav\u00e9s del consorci o del SEPIE.","title":"Carta ECHE"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#eqf-european-qualifications-framework","text":"Marc com\u00fa de refer\u00e8ncia per l\u2019educaci\u00f3 europea. Cal saber que GM=EQF4 i GS=EQF5.","title":"EQF (European Qualifications Framework)"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#erasmobility","text":"Una plataforma de contacte entre centres i empreses m\u00e9s orientada a FP: https://erasmobility.eu/","title":"Erasmobility"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#etweening","text":"Una plataforma de contacte entre centres i empreses, per\u00f2 m\u00e9s orientada a Prim\u00e0ria i ESO.","title":"eTweening"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#ka-key-actions","text":"La Comissi\u00f3 Europea ha publicat la Guia Erasmus+2021 que dona informaci\u00f3 sobre els objectius, les prioritats i les caracter\u00edstiques principals del nou programa vigent Erasmus+. Trobareu informaci\u00f3 espec\u00edfica sobre les noves Accions, el proc\u00e9s que caldr\u00e0 seguir per demanar subvencions i a quins projectes es poden adre\u00e7ar. Hi ha 3 tipus d\u2019accions:","title":"KA (Key Actions)"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#ka1-mobilitat-per-alumnat-i-personal-deducacio-escolar","text":"KA 122 SCH - projectes de curta durada KA 121 SCH - acreditats KA 120 SCH - noves acreditacions","title":"KA1 Mobilitat per alumnat i personal d'Educaci\u00f3 Escolar:"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#ka2-associacions-de-cooperacio","text":"KA 220 ADU/ KA 220 SCH - Associacions de cooperaci\u00f3 KA 210 ADU/ KA 201 SCH - Associacions de petita escala Els KA2 s\u00f3n projectes de col\u00b7laboraci\u00f3 que no ens interessen per ara. S\u00f3n molt m\u00e9s complicats de gestionar i \u00e9s preferible crear una xarxa estable de mobilitat.","title":"KA2 Associacions de cooperaci\u00f3:"},{"location":"gestio/gestio-glossari/#ka3-politiques-educatives","text":"La participaci\u00f3 dels centres en el programa est\u00e0 sotmesa a l\u2019acceptaci\u00f3 d\u2019uns compromisos de participaci\u00f3 que inclouen, entre altres q\u00fcestions, el disseny d\u2019un projecte pel qual se sol\u00b7licita el programa i l\u2019elaboraci\u00f3 d\u2019una mem\u00f2ria final. Els centres interessats hauran d\u2019emplenar la sol\u00b7licitud de l\u2019acci\u00f3 clau del programa Erasmus+ que sol\u00b7licita a trav\u00e9s del portal web de l\u2019Ag\u00e8ncia Nacional de gesti\u00f3 del programa que, a Espanya, \u00e9s el SEPIE (Servei Espanyol per a la Internacionalitzaci\u00f3 de l\u2019Educaci\u00f3) en els terminis establerts a cada convocat\u00f2ria. Tamb\u00e9 podem fer \u00fas d\u2019altres serveis com el Programa de Mobilitat FP referenciat en aquest mateix document.","title":"KA3 Pol\u00edtiques educatives"},{"location":"gestio/gestio-passes/","text":"Passes a seguir Una vegada concedida una beca comen\u00e7a el proc\u00e9s de gesti\u00f3 de les beques la centre. Podem organitzar aquest en les seg\u00fcents passes: Passes a seguir 1. Informaci\u00f3 2. Selecci\u00f3 3. Sensibilitzaci\u00f3 4. Organitzaci\u00f3 pr\u00e8via a l\u2019estada 5. Seguiment 6. Justificaci\u00f3 econ\u00f2mica 1. Informaci\u00f3 Obtinguda la dotaci\u00f3 cal aclarir c\u00f3m s\u2019utilitzar\u00e0 aquesta: on ser\u00e0 l\u2019estada? per quant de temps i quant d\u2019alumnat? Cal diferenciar entre l\u2019informaci\u00f3 interna a l\u2019equip docent i externa a les fam\u00edlies. 2. Selecci\u00f3 S\u2019inicia el proc\u00e9s de sol\u00b7licitut de l\u2019alumnat seguint les passes i criteris que deurien figurar a la p\u00e0gina web i ser accessibles per a tothom. Aquest pas \u00e9s fonamental per l\u2019\u00e8xit de la mobilitat. Cal tenir en compte molts factors tant acad\u00e8mics com personals, familiars, el suport de l\u2019equip docent en la reintegraci\u00f3 de l\u2019alumnat\u2026 3. Sensibilitzaci\u00f3 Quan l\u2019alumnat \u00e9s escollit per l\u2019alumnat cal assegurar-se de que compr\u00e8n totes les passes i possibles compliacions. Aquesta sensibilitzacio es necess\u00e0ria per evitar conflictes com l\u2019alumnat volent tornar a casa abans de temps: La documentaci\u00f3 pr\u00e8via i a dur, les factures per justificar despeses\u2026 Les possibles complicacions i c\u00f3m gestionar-les siguen externes o internes. Les obligacions, com per exemple un curs de llengua necessari. 4. Organitzaci\u00f3 pr\u00e8via a l\u2019estada Ac\u00ed \u00e9s on s\u2019organitza l\u2019estada en tots els seus aspectes: Viatges Manutenci\u00f3 Allotjament Informaci\u00f3 de contacte Transport Assegurances: Responsabilitat civil i patrimonial \u2192 Proporcionada pel Departament Accidents personals \u2192 Proporcionada pel Departament Asseguran\u00e7a de viatges \u2192 Document E111 per S.S. p\u00fablica Responsabilitat civil f\u00f3ra de l\u2019empresa \u2192 ??? 5. Seguiment El seguiment implica tant amb l\u2019alumnat com l\u2019empresa o instituci\u00f3 i les possibles organitzacions intermedi\u00e0ries. Cal tenir en compte que els primers i \u00faltims dies s\u00f3n fonamentals per l\u2019establiment de vincles i obtenir informaci\u00f3 relevant. Cal recordar la opci\u00f3 de que la persona responsable de Mobilitat acompanyi a l\u2019alumnat a l\u2019anada/tornada per fer aquest contacte el m\u00e9s profit\u00f3s i suau possible. 6. Justificaci\u00f3 econ\u00f2mica La justificaci\u00f3 acostuma a tenir lloc cap a final de curs / inici del curs seg\u00fcent. Pot incloure tant factures com certificats.","title":"Passes a seguir"},{"location":"gestio/gestio-passes/#passes-a-seguir","text":"Una vegada concedida una beca comen\u00e7a el proc\u00e9s de gesti\u00f3 de les beques la centre. Podem organitzar aquest en les seg\u00fcents passes: Passes a seguir 1. Informaci\u00f3 2. Selecci\u00f3 3. Sensibilitzaci\u00f3 4. Organitzaci\u00f3 pr\u00e8via a l\u2019estada 5. Seguiment 6. Justificaci\u00f3 econ\u00f2mica","title":"Passes a seguir"},{"location":"gestio/gestio-passes/#1-informacio","text":"Obtinguda la dotaci\u00f3 cal aclarir c\u00f3m s\u2019utilitzar\u00e0 aquesta: on ser\u00e0 l\u2019estada? per quant de temps i quant d\u2019alumnat? Cal diferenciar entre l\u2019informaci\u00f3 interna a l\u2019equip docent i externa a les fam\u00edlies.","title":"1. Informaci\u00f3"},{"location":"gestio/gestio-passes/#2-seleccio","text":"S\u2019inicia el proc\u00e9s de sol\u00b7licitut de l\u2019alumnat seguint les passes i criteris que deurien figurar a la p\u00e0gina web i ser accessibles per a tothom. Aquest pas \u00e9s fonamental per l\u2019\u00e8xit de la mobilitat. Cal tenir en compte molts factors tant acad\u00e8mics com personals, familiars, el suport de l\u2019equip docent en la reintegraci\u00f3 de l\u2019alumnat\u2026","title":"2. Selecci\u00f3"},{"location":"gestio/gestio-passes/#3-sensibilitzacio","text":"Quan l\u2019alumnat \u00e9s escollit per l\u2019alumnat cal assegurar-se de que compr\u00e8n totes les passes i possibles compliacions. Aquesta sensibilitzacio es necess\u00e0ria per evitar conflictes com l\u2019alumnat volent tornar a casa abans de temps: La documentaci\u00f3 pr\u00e8via i a dur, les factures per justificar despeses\u2026 Les possibles complicacions i c\u00f3m gestionar-les siguen externes o internes. Les obligacions, com per exemple un curs de llengua necessari.","title":"3. Sensibilitzaci\u00f3"},{"location":"gestio/gestio-passes/#4-organitzacio-previa-a-lestada","text":"Ac\u00ed \u00e9s on s\u2019organitza l\u2019estada en tots els seus aspectes: Viatges Manutenci\u00f3 Allotjament Informaci\u00f3 de contacte Transport Assegurances: Responsabilitat civil i patrimonial \u2192 Proporcionada pel Departament Accidents personals \u2192 Proporcionada pel Departament Asseguran\u00e7a de viatges \u2192 Document E111 per S.S. p\u00fablica Responsabilitat civil f\u00f3ra de l\u2019empresa \u2192 ???","title":"4. Organitzaci\u00f3 pr\u00e8via a l\u2019estada"},{"location":"gestio/gestio-passes/#5-seguiment","text":"El seguiment implica tant amb l\u2019alumnat com l\u2019empresa o instituci\u00f3 i les possibles organitzacions intermedi\u00e0ries. Cal tenir en compte que els primers i \u00faltims dies s\u00f3n fonamentals per l\u2019establiment de vincles i obtenir informaci\u00f3 relevant. Cal recordar la opci\u00f3 de que la persona responsable de Mobilitat acompanyi a l\u2019alumnat a l\u2019anada/tornada per fer aquest contacte el m\u00e9s profit\u00f3s i suau possible.","title":"5. Seguiment"},{"location":"gestio/gestio-passes/#6-justificacio-economica","text":"La justificaci\u00f3 acostuma a tenir lloc cap a final de curs / inici del curs seg\u00fcent. Pot incloure tant factures com certificats.","title":"6. Justificaci\u00f3 econ\u00f2mica"},{"location":"gestio/gestio-tipus/","text":"Tipus d'estades Mobilitat d\u2019estudiantat: Curta (10-29 dies). Llarga (30-365 dies). Grup (1-30 dies). Mobilitat de personal: Observaci\u00f3 (2-60 dies). Cursos (2-30 dies). Doc\u00e8ncia (2-365 dies). Cal saber que a Grau Superior les beques de llarga durada tenen molts pocs diners. A grau superior hi ha dos tipus de beques: llarga durada (pocs diners) i curta durada (molts diners). Podem jugar amb tots els diners que rebem, per exemple amb 3.200\u20ac podem moure 4 alumnes amb beques llargues o 2 alumnes amb beques curtes, segons els candidats.","title":"Tipus d'estades"},{"location":"gestio/gestio-tipus/#tipus-destades","text":"Mobilitat d\u2019estudiantat: Curta (10-29 dies). Llarga (30-365 dies). Grup (1-30 dies). Mobilitat de personal: Observaci\u00f3 (2-60 dies). Cursos (2-30 dies). Doc\u00e8ncia (2-365 dies). Cal saber que a Grau Superior les beques de llarga durada tenen molts pocs diners. A grau superior hi ha dos tipus de beques: llarga durada (pocs diners) i curta durada (molts diners). Podem jugar amb tots els diners que rebem, per exemple amb 3.200\u20ac podem moure 4 alumnes amb beques llargues o 2 alumnes amb beques curtes, segons els candidats.","title":"Tipus d'estades"},{"location":"refs/refs-eche/","text":"Links d'inter\u00e8s Explica el proc\u00e9s de mobilitat (GS?) pas a pas: link Links d'inter\u00e8s Fundamental principles\u2026 The institution undertakes to\u2026 Before mobility\u2026 Fundamental principles\u2026 In signing HEIs (Higher Education Institutions) confirm that participation in Erasmus+ is part of their strategy by participating in one or several of these activities: KA1 (Learning Mobility) \u2013 higher education students and teachers. KA2 (Cooperation among organizations and institutions) \u2013 partnerships for excellence, innovation, cooperation and exchanges of practices. KA3 (Support to policy development and cooperation) \u2013 networks and policy support measures. The internationalization strategy has to be described in the Erasmus Policy Statement submitted in application. It has to be published on the HEI\u2019s website and will be utilized by Erasmus+ Agencies to monitor compliance. The institution undertakes to\u2026 Mobile staff and students have to be selected in a fair, transparent, coherent and documented way, with transparent procedures at all stages of mobility. Any individual or group will be treated equally and equitably. The strategy should actively promote people with fewer opportunities for any reason while supporting their needs and privacy. Blended mobility is a combination of short term physical mobility with a virtual component. Any mobility, including mobilities for students and traineeships. During the period of online mobility, participants have to be offered the same treatment, services and opportunities as home students and staff. Ensure full automatic recognition of ECTS credits gained for learning outcomes satisfactorily achieved. The following items are essential to prepare and record mobility using ECTS: Up-to-date course catalogue on the HEI\u2019s website. A learning agreement (for studies and trainsheeps) signed by the sending and receiving HEIs / enterprise / organisation and the student before the start of mobility. A Transcript of Records indicating the number of credits earned and grades achieved (for traineeships, the document is a Transcript of Work/Traineeship Certirficate). Proof that the work abroad has been recognised as outlined in the learning agreement. HEI must have a recognition framework published on the website that details the terms, conditions and practices of recognition procedures in a transparent manner. Recognition procedures record mobility activities in a transparent manner (indicating the original course/subject titles at the receiving HEI in the national language and English or another) and that the credits gained have been recognised as an integral part of the student\u2019s programme. All the credits agreed in the Learning Agreement must be recognised by the sending HEI without requiring the student any further courses or exams. If ECTS is not implemented in the receiving HEI, a compatible system should be implemented. Receiving HEI must not charge any type of fees for tutoring, registering, examining, access to laboratories, libraries or facilities. Small fees such as insurance, student unions, miscellaneous materials such as photocopies\u2026 can be charged as for locals. These details must be provided in the HEI\u2019s website before mobility so that students can know them in advance. Fees may only be charged in full degree mobility (Erasmus Mundus) or students joined in more than one university. Mobile participants should retain grants, loans, allowances received in their home country. HEIs provide support in preparation and follow-up. In traineeship mobility, HEIs need to ensure the quality of the traineeship and receiving organization before and during the mobility. This may include an advance staff visit. Clear communication and reporting channels must be provided. Implement the following priorities: European Student Card Indicative \u2013 promote the use of Erasmus+ app and others. Environmentally friendly \u2013 provide opportunities to support sustainable means of travel and reduce the negative impact of mobility. Civic engagement \u2013 involvement of students and staff through volunteering and active citizenship. Before mobility\u2026 Ensure transparent, coherent and documented selection procedures. Provide an updated Course Catalogue with information on the HEI, the programmes and general information for students. Language of the courses must be stated as to what extent they are open to mobile students. The next course catalogue should be available by early spring of the preceding academic year. Publish regularly updated information on the grading system and grade distribution tables for all study programmes and their recognition and grade conversion. Sign inter-institutional","title":"ECHE"},{"location":"refs/refs-eche/#links-dinteres","text":"Explica el proc\u00e9s de mobilitat (GS?) pas a pas: link Links d'inter\u00e8s Fundamental principles\u2026 The institution undertakes to\u2026 Before mobility\u2026","title":"Links d'inter\u00e8s"},{"location":"refs/refs-eche/#fundamental-principles","text":"In signing HEIs (Higher Education Institutions) confirm that participation in Erasmus+ is part of their strategy by participating in one or several of these activities: KA1 (Learning Mobility) \u2013 higher education students and teachers. KA2 (Cooperation among organizations and institutions) \u2013 partnerships for excellence, innovation, cooperation and exchanges of practices. KA3 (Support to policy development and cooperation) \u2013 networks and policy support measures. The internationalization strategy has to be described in the Erasmus Policy Statement submitted in application. It has to be published on the HEI\u2019s website and will be utilized by Erasmus+ Agencies to monitor compliance.","title":"Fundamental principles\u2026"},{"location":"refs/refs-eche/#the-institution-undertakes-to","text":"Mobile staff and students have to be selected in a fair, transparent, coherent and documented way, with transparent procedures at all stages of mobility. Any individual or group will be treated equally and equitably. The strategy should actively promote people with fewer opportunities for any reason while supporting their needs and privacy. Blended mobility is a combination of short term physical mobility with a virtual component. Any mobility, including mobilities for students and traineeships. During the period of online mobility, participants have to be offered the same treatment, services and opportunities as home students and staff. Ensure full automatic recognition of ECTS credits gained for learning outcomes satisfactorily achieved. The following items are essential to prepare and record mobility using ECTS: Up-to-date course catalogue on the HEI\u2019s website. A learning agreement (for studies and trainsheeps) signed by the sending and receiving HEIs / enterprise / organisation and the student before the start of mobility. A Transcript of Records indicating the number of credits earned and grades achieved (for traineeships, the document is a Transcript of Work/Traineeship Certirficate). Proof that the work abroad has been recognised as outlined in the learning agreement. HEI must have a recognition framework published on the website that details the terms, conditions and practices of recognition procedures in a transparent manner. Recognition procedures record mobility activities in a transparent manner (indicating the original course/subject titles at the receiving HEI in the national language and English or another) and that the credits gained have been recognised as an integral part of the student\u2019s programme. All the credits agreed in the Learning Agreement must be recognised by the sending HEI without requiring the student any further courses or exams. If ECTS is not implemented in the receiving HEI, a compatible system should be implemented. Receiving HEI must not charge any type of fees for tutoring, registering, examining, access to laboratories, libraries or facilities. Small fees such as insurance, student unions, miscellaneous materials such as photocopies\u2026 can be charged as for locals. These details must be provided in the HEI\u2019s website before mobility so that students can know them in advance. Fees may only be charged in full degree mobility (Erasmus Mundus) or students joined in more than one university. Mobile participants should retain grants, loans, allowances received in their home country. HEIs provide support in preparation and follow-up. In traineeship mobility, HEIs need to ensure the quality of the traineeship and receiving organization before and during the mobility. This may include an advance staff visit. Clear communication and reporting channels must be provided. Implement the following priorities: European Student Card Indicative \u2013 promote the use of Erasmus+ app and others. Environmentally friendly \u2013 provide opportunities to support sustainable means of travel and reduce the negative impact of mobility. Civic engagement \u2013 involvement of students and staff through volunteering and active citizenship.","title":"The institution undertakes to\u2026"},{"location":"refs/refs-eche/#before-mobility","text":"Ensure transparent, coherent and documented selection procedures. Provide an updated Course Catalogue with information on the HEI, the programmes and general information for students. Language of the courses must be stated as to what extent they are open to mobile students. The next course catalogue should be available by early spring of the preceding academic year. Publish regularly updated information on the grading system and grade distribution tables for all study programmes and their recognition and grade conversion. Sign inter-institutional","title":"Before mobility\u2026"},{"location":"refs/refs-links/","text":"Links d'inter\u00e8s Links d'inter\u00e8s Carta ECHE Convocat\u00f2ria Mobilitat 22-23 presentaci\u00f3 oficial: Erasmobility European Commission Guia Erasmus Mapa de centres KA120 Mobilitat FP Mobilitat Inspedralbes Mobiliteach European Student Card Initiative Carta ECHE Explica el proc\u00e9s de mobilitat (GS?) pas a pas: link Convocat\u00f2ria Mobilitat 22-23 presentaci\u00f3 oficial: link Erasmobility Plataforma de recerca de contactes per FP: link European Commission P\u00e0gina aplicatiu per programes Erasmus: link Guia Erasmus Tota la informaci\u00f3 sobre Mobilitat i KAs: link Mapa de centres KA120 Centres acreditats a Europa per fer Erasmus KA120: link Mobilitat FP Informaci\u00f3 general i contactes visitants: link Mobilitat Inspedralbes P\u00e0gina web d'un centre d'exemple que solen consultar fam\u00edlies i alumnat: link Mobiliteach Mentoring per al programa Erasmus+ per part d'Uniser: link European Student Card Initiative Iniciativa per fomentar i assegurar l\u2019administraci\u00f3 en l\u00ednia de la mobilitat: link","title":"Links d'inter\u00e8s"},{"location":"refs/refs-links/#links-dinteres","text":"Links d'inter\u00e8s Carta ECHE Convocat\u00f2ria Mobilitat 22-23 presentaci\u00f3 oficial: Erasmobility European Commission Guia Erasmus Mapa de centres KA120 Mobilitat FP Mobilitat Inspedralbes Mobiliteach European Student Card Initiative","title":"Links d'inter\u00e8s"},{"location":"refs/refs-links/#carta-eche","text":"Explica el proc\u00e9s de mobilitat (GS?) pas a pas: link","title":"Carta ECHE"},{"location":"refs/refs-links/#convocatoria-mobilitat-22-23-presentacio-oficial","text":"link","title":"Convocat\u00f2ria Mobilitat 22-23 presentaci\u00f3 oficial:"},{"location":"refs/refs-links/#erasmobility","text":"Plataforma de recerca de contactes per FP: link","title":"Erasmobility"},{"location":"refs/refs-links/#european-commission","text":"P\u00e0gina aplicatiu per programes Erasmus: link","title":"European Commission"},{"location":"refs/refs-links/#guia-erasmus","text":"Tota la informaci\u00f3 sobre Mobilitat i KAs: link","title":"Guia Erasmus"},{"location":"refs/refs-links/#mapa-de-centres-ka120","text":"Centres acreditats a Europa per fer Erasmus KA120: link","title":"Mapa de centres KA120"},{"location":"refs/refs-links/#mobilitat-fp","text":"Informaci\u00f3 general i contactes visitants: link","title":"Mobilitat FP"},{"location":"refs/refs-links/#mobilitat-inspedralbes","text":"P\u00e0gina web d'un centre d'exemple que solen consultar fam\u00edlies i alumnat: link","title":"Mobilitat Inspedralbes"},{"location":"refs/refs-links/#mobiliteach","text":"Mentoring per al programa Erasmus+ per part d'Uniser: link","title":"Mobiliteach"},{"location":"refs/refs-links/#european-student-card-initiative","text":"Iniciativa per fomentar i assegurar l\u2019administraci\u00f3 en l\u00ednia de la mobilitat: link","title":"European Student Card Initiative"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/","text":"Sol\u00b7licitud pel Consorci Consorci de Barcelona Dept. d\u2019Educaci\u00f3 KA1 (Programa de Mobilitat FP) \u2192 Serveix per estalviar tr\u00e0mits Sol\u00b7licitud pel Consorci Servei que ofereixen Curs d\u2019Odissea\u2026 Q\u00fcestions addicionals\u2026 Contacte Servei que ofereixen Iniciativa del Departament per millorar les iniciatives de mobilitat dels centres oferint una convocat\u00f2ria anual d\u2019ajuts per a estudiantat i professorat i projectes de cooperaci\u00f3 internacional. Es crea un curs d\u2019Odissea per gestionar les beques on es pot trobar tota la informaci\u00f3 de les beques, passes, documents i procediments a seguir. Tamb\u00e9 figura el termini de les beques, que normalment \u00e9s tot el curs actual i part del seg\u00fcent. Cap a l\u2019octubre s\u2019acostuma a fer la reuni\u00f3 per explicar el proc\u00e9s de sol\u00b7licitut de les beques. Durant el primer trimestre es realitzen les sol\u00b7licituts i abans de Nadal es t\u00e9 la resoluci\u00f3. El termini d\u2019aquestes est\u00e0 especificat a Odissea, per\u00f2 normalment \u00e9s el curs actual i part del seg\u00fcent. Curs d\u2019Odissea\u2026 Es tracta d\u2019una formaci\u00f3 de 60 amb perfil associat i un certificat d\u2019innovacio? amb pla flexible, \u00e9s a dir, pots escollir les p\u00edndoles formatives que prefereixes i segons les hores computades, obtindr\u00e0s certificat o no. A final de curs cal entregar una mem\u00f2ria, per\u00f2 les tasques durant el curs tracten d\u2019anar avan\u00e7ant les parts m\u00e9s complicades d\u2019aquesta. Seguint el curs 23-24, les tasques i dates previstes del curs s\u00f3n: Dret\u2019s d\u2019imatge: 27/09 Participaci\u00f3 del centre: 27/09 al 7/11 Pla d\u2019acci\u00f3: 22/11 al 23/01 Transfer\u00e8ncia: resultats, impacte, difusi\u00f3: 10/01 al 12/03 Equip participant: 13/03 al 23/04 Mem\u00f2ria: 10/04 al 15/05 Q\u00fcestions addicionals\u2026 Al demanar una beca hi ha un camp \u201cApoyo Organizativo\u201d (professorat acompanyant), 125\u20ac que rep el centre i no s\u2019han de justificar, per\u00f2 que nom\u00e9s es poden gastar si l\u2019alumne fa \u00fas de la beca. Si volem canviar el pa\u00eds de dest\u00ed, fins i tot per un m\u00e9s car, cal demanar-ho per escrit mitjan\u00e7ant el Formulari ren\u00fancia/modificaci\u00f3 que es pot trobar al curs d\u2019Odissea i esperar el vistiplau de l\u2019organitzaci\u00f3. Les sessions presencials al curs 23/24 s\u2019han fet a l\u2019Escola del Treball. No \u00e9s necessari acudir a totes les p\u00edndoles formatives, per\u00f2 hi ha un m\u00ednim per tal d\u2019obtenir certificat de formaci\u00f3 i d\u2019innovaci\u00f3. Cal connectar-se a les formacions fent servir el compte XTEC o no comptabilitzar\u00e0 l\u2019assist\u00e8ncia. Hi ha un model de la mem\u00f2ria al curs d\u2019Odissea. La mem\u00f2ria pot servir per justificar certificaci\u00f3 pedag\u00f2gica. Contacte General o dubtes de consorcis: mobilitatfp@gencat.cat Sobre les beques del consorci: mobilitatKA1.educacio@gencat.cat","title":"Sol\u00b7licituds pel Consorci"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/#sollicitud-pel-consorci","text":"Consorci de Barcelona Dept. d\u2019Educaci\u00f3 KA1 (Programa de Mobilitat FP) \u2192 Serveix per estalviar tr\u00e0mits Sol\u00b7licitud pel Consorci Servei que ofereixen Curs d\u2019Odissea\u2026 Q\u00fcestions addicionals\u2026 Contacte","title":"Sol\u00b7licitud pel Consorci"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/#servei-que-ofereixen","text":"Iniciativa del Departament per millorar les iniciatives de mobilitat dels centres oferint una convocat\u00f2ria anual d\u2019ajuts per a estudiantat i professorat i projectes de cooperaci\u00f3 internacional. Es crea un curs d\u2019Odissea per gestionar les beques on es pot trobar tota la informaci\u00f3 de les beques, passes, documents i procediments a seguir. Tamb\u00e9 figura el termini de les beques, que normalment \u00e9s tot el curs actual i part del seg\u00fcent. Cap a l\u2019octubre s\u2019acostuma a fer la reuni\u00f3 per explicar el proc\u00e9s de sol\u00b7licitut de les beques. Durant el primer trimestre es realitzen les sol\u00b7licituts i abans de Nadal es t\u00e9 la resoluci\u00f3. El termini d\u2019aquestes est\u00e0 especificat a Odissea, per\u00f2 normalment \u00e9s el curs actual i part del seg\u00fcent.","title":"Servei que ofereixen"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/#curs-dodissea","text":"Es tracta d\u2019una formaci\u00f3 de 60 amb perfil associat i un certificat d\u2019innovacio? amb pla flexible, \u00e9s a dir, pots escollir les p\u00edndoles formatives que prefereixes i segons les hores computades, obtindr\u00e0s certificat o no. A final de curs cal entregar una mem\u00f2ria, per\u00f2 les tasques durant el curs tracten d\u2019anar avan\u00e7ant les parts m\u00e9s complicades d\u2019aquesta. Seguint el curs 23-24, les tasques i dates previstes del curs s\u00f3n: Dret\u2019s d\u2019imatge: 27/09 Participaci\u00f3 del centre: 27/09 al 7/11 Pla d\u2019acci\u00f3: 22/11 al 23/01 Transfer\u00e8ncia: resultats, impacte, difusi\u00f3: 10/01 al 12/03 Equip participant: 13/03 al 23/04 Mem\u00f2ria: 10/04 al 15/05","title":"Curs d\u2019Odissea\u2026"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/#questions-addicionals","text":"Al demanar una beca hi ha un camp \u201cApoyo Organizativo\u201d (professorat acompanyant), 125\u20ac que rep el centre i no s\u2019han de justificar, per\u00f2 que nom\u00e9s es poden gastar si l\u2019alumne fa \u00fas de la beca. Si volem canviar el pa\u00eds de dest\u00ed, fins i tot per un m\u00e9s car, cal demanar-ho per escrit mitjan\u00e7ant el Formulari ren\u00fancia/modificaci\u00f3 que es pot trobar al curs d\u2019Odissea i esperar el vistiplau de l\u2019organitzaci\u00f3. Les sessions presencials al curs 23/24 s\u2019han fet a l\u2019Escola del Treball. No \u00e9s necessari acudir a totes les p\u00edndoles formatives, per\u00f2 hi ha un m\u00ednim per tal d\u2019obtenir certificat de formaci\u00f3 i d\u2019innovaci\u00f3. Cal connectar-se a les formacions fent servir el compte XTEC o no comptabilitzar\u00e0 l\u2019assist\u00e8ncia. Hi ha un model de la mem\u00f2ria al curs d\u2019Odissea. La mem\u00f2ria pot servir per justificar certificaci\u00f3 pedag\u00f2gica.","title":"Q\u00fcestions addicionals\u2026"},{"location":"sollicitud/sollicitud-consorci/#contacte","text":"General o dubtes de consorcis: mobilitatfp@gencat.cat Sobre les beques del consorci: mobilitatKA1.educacio@gencat.cat","title":"Contacte"},{"location":"sollicitud/sollicitud-sepie/","text":"Sol\u00b7licitud pel SEPIE SEPIE \u2192 Ag\u00e8ncia espanyola, t\u2019ho guises i t\u2019ho menges.","title":"Sol\u00b7licituds pel SEPIE"},{"location":"sollicitud/sollicitud-sepie/#sollicitud-pel-sepie","text":"SEPIE \u2192 Ag\u00e8ncia espanyola, t\u2019ho guises i t\u2019ho menges.","title":"Sol\u00b7licitud pel SEPIE"}]}